{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_034486",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "합천 청량사 석등"
    },
    "text": "陜川清凉寺石燈 (합천 청량사 석등)\\n\n慶尚南道陜川郡伽倻面清涼洞キル144、ファンサンリ\\n\n1963年1月21日に宝物に指定されたこの石塔は、高さ3.4メートルの大きさを持っています。4枚の石からなる平たい基礎の上に建てられています。下の基礎には8角形の石が配置され、その上に8角形の蓮華台が置かれています。石塔の各側面には細かい彫刻が施され、その中には獅子と雲上楼閣が交互に配置されています。蓮花台には、8角ごとに三山形の耳花が彫り込まれています。中間の部分には、上段と下段に蓮の板と華やかな花柄が刻まれ、中央の鼓腹部にも花柄が飾られています。上の台石には、下面に大きな単葉の仰蓮の彫刻があり、角出しの2段の台座には8角形の火舎石が乗っています。火砂石には火窓が4面に開けられ、残りの4面には美しい天王像が彫られています。この石塔は、新羅時代の基本形である八角形をよく表現していますが、干潟は変形して末期の様式を示しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "石塔はいつ宝物に指定されましたか？",
            "answer": "1963年1月21日に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "石塔の高さはどのくらいですか？",
            "answer": "石塔の高さは3.4メートルです。"
        },
        {
            "question": "石塔の基礎は何枚の石からなりますか？",
            "answer": "石塔の基礎は4枚の石からなります。"
        },
        {
            "question": "石塔の下の基礎には何が配置されていますか？",
            "answer": "石塔の下の基礎には8角形の石が配置されています。"
        },
        {
            "question": "石塔の各側面には何が彫刻されていますか？",
            "answer": "石塔の各側面には獅子と雲上楼閣が交互に彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "石塔の蓮華台には何が彫り込まれていますか？",
            "answer": "石塔の蓮華台には8角ごとに三山形の耳花が彫り込まれています。"
        },
        {
            "question": "石塔の中間部分には何が刻まれていますか？",
            "answer": "石塔の中間部分には蓮の板と花柄が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "石塔の上の台石には何が彫刻されていますか？",
            "answer": "石塔の上の台石には大きな単葉の仰蓮が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "石塔の火砂石には何が彫られていますか？",
            "answer": "石塔の火砂石には火窓と天王像が彫られています。"
        },
        {
            "question": "この石塔はどのような様式を示していますか？",
            "answer": "この石塔は新羅時代の基本形である八角形を表現していますが、干潟は変形して末期の様式を示しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 306,
        "QA": 332
    }
}